「唔制呀 我唔鍾意」梁耀忠推莊拒當主席 工聯會接手

近期被多名執委和會員質疑「一人專政」、引發黨內退會潮的街工立法會議員梁耀忠，前年主持立法會主席選舉期間，因不滿秘書處不准3名未有效宣誓的當選議員投票，決定離席抗議，被批評未有把握機會，運用主席權力，DQ當時捲入國籍風波的梁君彥，令對方終按中聯辦的「劇本」當選主席。梁耀忠近日被網民發現，拒絕擔任一小組委員會的主席，遭質疑缺乏承擔。

立法會根據《建造業議會條例》及《肺塵埃沉着病及間皮瘤（補償）條例》提出的擬議決議案小組委員會，本月6日召開首次會議，選出委員會主席。梁耀忠因議員資歷較深，按慣例主持會議，直至選出主席，當時在席的除梁外，只有民建聯黃定光和勞聯潘兆平。

甫開會，黃定光提名梁耀忠做主席，梁即推搪：「唔好呀！千祈唔好呀！你知我最唔鍾意做呢樣嘢㗎啦，千祈唔好」、「我唔制呀、我唔制呀，你知我唔鍾意做呢啲嘢㗎啦」、「唔得、唔得、唔得」、「呢啲唔係輪到我，我都唔做呀」、「你知我咁多年都冇做過主席㗎」，反建議黃定光或潘兆平擔任，因黃已多次擔任委員會主席，「你捱義氣啦……耳熟能詳唔使推搪啦……唔爭在做埋呢個啦……加多個啦，一個半個好快啫呢個都，好容易啫」。

黃則反駁，「好牛都唔好使死牛先得㗎？」聲稱自己沒時間再擔任多一個主席位，提議梁「都要處男下海嘅」、「你唔鍾意都要鍾意㗎啦」，反問梁「唔鍾意係咪藉口先？」梁解釋：「喺我嚟講，就唔係藉口」。潘兆平亦拒絕擔任，稱要「論資排輩你（梁耀忠）頂啦」、「你做恰當啲呀，反而你都喺度主持緊」。

3人互相推搪逾6分鐘，仍爭持不下。梁遂聽從秘書建議，暫停會議10分鐘，等更多人回來開會再議。工黨張超雄和工聯會何啟明之後現身開會，但黃定光和潘兆平已「閃人」，最終主席一職由何啟明在無競爭下出任。

廢身

廢物

切腹自盡啦...

成個議會全部都係班無擔當嘅撚人霸住個位，仲好意思話自己繼承89民運學生英烈志，建設民主中國？企開啲啦，屌佢地老母

打份工姐 你古真係為人發聲？

佢應該下屆唔撚選架啦， 宜家做到幾撚核凸都無佢符

屌呢條友

正撚到

最後悔投左佢

仆街廢物

廢老代表

成日話本土派係鬼
呢啲直接讓權畀建制派嘅唔知又算係乜

廢撚到呢...

班友合作左咁多屆有哂默契，有糧出屆屆有傻仔選番佢地入去，世界上點解有咁著數既事

蘋果日報
要你三更死
誰人敢留到五更

民建C隊

做乜撚議員

好後悔投左俾佢

梁天琦、盧建民等義士坐埋監都話係收咗錢苦肉計
泛民入中聯辦、將主席之位拱手相讓等等都係爭取民主

梁匪耀忠捉緊一盤好大既棋,支共支聯辦都中哂佢既圈套
反之本民前青政之流就「鬼 全部都係鬼」

連蘋果肥佬黎都出報導,有佢訓令喻令斥令,泛民仲敢唔敢保佢,戴妖仲預唔預埋佢玩風雲計劃?

含淚